\sectioncentered*{ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ВВЕДЕНИЕ}
\label{sec:intro}

В настоящем времени компании много работают над тем, чтобы помочь клиентам интегрировать в свою повседневную жизнь огромные объемы данных, упростить их представление и извлечь из данного процесса выгоду. Одним из способов достижения этого результата является визуализация информации. Визуализация информации играет все более весомую роль в работе с крупными пластами информации. Мощная комбинация изображений, слов и чисел --- подобранных верно --- может обеспечить наиболее полное достижение восприятия значительных массивов данных.

Слово «визуализация» происходит от латинского visualis — воспринимаемый зрительно, наглядный.

Визуализация информации --- мощный инструмент донесения мыслей и идей до конечного потребителя, помощник в восприятии и анализе данных. Особенно выросла роль визуализации в связи с активным развитием информационных технологий. Обычный среднестатистический человек не успевает не только усваивать, но порой даже бегло ознакомиться с потоком информации, приходящим к нам через Интернет. И именно средства визуализации облегчают восприятие и помогают справляться с обработкой сотен терабайт данных.

Визуализация информации --- не такая новая область в практической сфере деятельности человека. Истоки представления данных в виде таблиц, диаграмм и карт прослеживаются с древнейших времён. Ощутимая потребность в качественном представлении информации стала возникать в эпоху Возрождения, с появлением больших количеств данных и визуальной информации из географии, астрономии, геометрии, статистики и других наук.
Примерами визуализации могут служить географические карты, периодическая таблица Менделеева, всевозможные графики и диаграммы и т.п.

После проведенных медицинских исследований по усваиваемости научных, и не только, данных наступил всплеск интереса к этому способу представления материала, к эффективному использованию его методов новыми глубокими способами, чтобы справиться с потоком данных, обрушившимся в век информации. Во многих отраслях промышленности и организациях уже ясна вся ценность визуализации данных и то, насколько ее приемы могут помочь в решении нетривиальных проблем. \cite{method_visual}

Цели визуализации --- это реализация основной идеи информации, её краткого содержания и обозначения главных мыслей, которые она несет в себе. В зависимости от того какого необходимого эффекта хочет добиться человек: выявления отношений в информации, показа распределения данных, композиции или сравнения данных --- информация предоставляется по-разному. Успех визуализации напрямую зависит от того, какое выбрано средство визуализации, как его используют и как оно оформлено.

По цели представления данных визуализация делится на презентационную (англ. «presentation», «explanation») и исследовательскую (англ. «exploration»). Презентационная визуализация предназначена для представления данных некоторой аудитории (например, в рамках научной работы, доклада или аналитического обзора в новостях). Исследовательская визуализация предназначена для анализа и обработки набора данных, например, с целью обнаружения закономерностей в них.

Целью данного дипломного проекта является создание мультиплатформенной системы воспроизведения и редактирования презентаций. Эта система предназначена для пользователей, кто в тот или иной момент своей рабочей деятельности столкнулся с потребностью визуализировать информацию для более удобного её представления.

В соответствии с поставленной целью были определены следующие задачи:
\begin{itemize}
\item разработка инструмента предпросмотра и редактирования презентаций;
\item разработка приложения для просмотра презентаций в формате, пре- доставляемым системой управления ресурсами.
\end{itemize}
